Три концентрические металлические сферы, радиусы которых связаны соотношением $r_1 < r_2 < r_3$, имеют заряд $q_1$, $q_2$, $q_3$ соответственно. Найдите потенциал поля в некоторой точке $A$, расположенной между первой и второй сферами на расстоянии $r$ от центра сфер, в следующих случаях:\\
а) ключи $K_1$ и $K_2$ разомкнуты;\\
б) после замыкания ключа $K_1$;\\
в) после замыкания ключа $K_2$ при замкнутом ключе $K_1$.\\
\answer{
\[
\begin{aligned}
	\phi_1 &= \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \left(\frac{q_1}{r} + \frac{q_2}{r_2} + \frac{q_3}{r_3}\right)\\
	\phi_2 &= \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \left(
		\frac{q_1}{r} - \frac{q_1}{r_2} + \frac{q_1 + q_2 + q_3}{r_3}
	\right)\\
	\phi_3 &= \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \frac{q_2 + q_3}{r_3} 
		\left( \frac{1}{r} - \frac{1}{r_1} \right)  
		\left( \frac{1}{r_2} - \frac{1}{r_1} - \frac{1}{r_3} \right)^{-1}
\end{aligned}
\]
}
\tags{10, россия, электростатика}